Se basa en tratar de dejar una función trigonométrica de la forma $\int f(x) g(x) dx = \int h(u) du$, en donde $du = g(x) dx$ y $g(x)$ es la derivada de una función trigonométrica.

![[Pasted image 20231010141430.png]]
![[Pasted image 20231010141558.png]]
![[Pasted image 20231010141614.png]]
![[Pasted image 20231010141648.png]]
![[Pasted image 20231010141740.png]]
![[Pasted image 20231010141752.png]]
Considere el hecho de que

$$
sin(x)sin(y) = \frac{1}{2}(cos(x - y) - cos(x + y) ) 
$$
y que

$$
cos(x)cos(y) = \frac{1}{2}(cos(x - y) + cos(x + y) ) 
$$

